不顧北京反對！北韓承認台灣是國家

政治中心／綜合報導

抓到了！北韓也承認台灣是一個主權獨立的國家嗎？日前有網友在踢批批八卦版上PO出一張台灣選手參加第30屆萬景台獎國際馬拉松賽的選手獎狀，結果上面明確記載參賽選手的國家就是台灣，讓不少網友嘖嘖稱奇。還有人呼叫黃安「去舉報金正恩。」

▲北韓馬拉松比賽認證我選手國籍是「台灣」。（圖／翻攝自批踢踢八卦版）

據《自由時報》報導，朝鮮田徑協會副秘書長李賢哲在受訪時就表示，本次比賽吸引來自中國、英國、紐西蘭、肯亞、衣索比亞等40多個國家和地區的運動員和長跑愛好者參加，外國參賽者超過1000人，其中全馬參賽者150餘人，業餘愛好者參賽人數是去年兩倍。

不過這一張馬拉松完賽獎狀，卻透露了北韓看待台灣的小秘密。有網友就在批踢踢八卦版PO文表示「2019年4月7日，北韓舉辦第30屆萬景台獎國際馬拉松賽，台灣選手的國家欄位，都寫上了"台灣"，而不是"中華台北"。黃安應該去舉報金正恩啊！」引發網友熱烈討論。

有網友就說「小胖在報復習啦」、「依稀聽到玻璃裂掉的聲音」、「這樣會出事的是承辦的北韓基層官員吧」、「有核彈，講話就大聲」、「」，還有網友表示「其實台灣跟北韓關係一直很好…」、「近平：小胖你這樣我就要宣布朝鮮半島是神聖不可切割的領土」。

金仔都係愛侵侵多啲

支那人可以點樣抵制北韓

犯我支那者，雖遠必口誅

金仔真係俾Trump成功馴服